［新手故］因為一則訊息，失去了一個女生。

自序
今次是鄙人我第一次寫故仔，文筆有限，還望各位巴打絲打賜教
（本故事純屬虛構）
第一章 初次見面
18歲，考完DSE嘅我，因為唔夠分讀心儀嘅科目，唯有做asso仔走後門升翻上大學。就喺咁，我同佢嘅緣份就開始咗⋯⋯
我同佢第一次見面，並唔喺Ocamp。點解？我有個讀同一間asso嘅中學老死Sammy 同我講：「挑！你遲啲做project果陣都識到friend㗎啦，早識遲識都一樣啫。」喺佢慫勇之下，所以就決定唔去Ocamp。
就係咁，喺Oday嗰日就係我同佢嘅第一次見面。我嗰科就文科嚟，百五個人分開六班，咁啱我就同佢喺同一班，而我同我個老死就分開到唔同班。分咗班之後，每班離開個hall，分別去唔同課室進行剩低嘅活動。
「大家好，我喺呢班嘅學長啊Tim，你哋可以叫我做添神，我身邊呢位女學長就叫做Kiki 。咁我哋呢班就喺L06班，咁大家逐個逐個出嚟自我介紹先啦！」著住成套老西嘅添神話口未完，另外嗰個叫Kiki 嘅學姐拎住部電話講：「你哋一路自介嗰陣，我一路save低你哋啲電話，開個班group 。」
「唉，又要做埋呢啲無聊嘢，中學嗰陣開班group，上到黎又要開。」我坐喺個位度喃喃自語。唔係講笑，我嗰班26個人，得5個男仔（oday嗰日得三個男仔返），於是我揀咗同其中一個男仔一齊坐，另外一個男仔坐喺班女仔嗰度，有講有笑，相信喺ocamp組嚟嘅。
「大家好，我叫林祖彥，你哋可以叫我阿John。」原本坐係我隔離嘅男仔已經出咗去，阿John喺個四眼村屋仔，望落去有1米8，見到佢第一個出去草草了事之後，好明顯下一個就喺我⋯⋯
「藍衣白褲嗰個同學仔，到你啦。」添神笑笑口咁對住我講。
「哦！ok」我假扮氣定神閒咁出去，攞起枱面上面支Mic。「嗯，我應該講啲咩好呢？好似講多啲嘢好啲啵！」我心入面盤算緊到底講咩好呢。到最後，我放棄了。我望住在場嘅人，然後抖咗淡大氣，講咗一段非常尷尬的自介⋯⋯
「大家好，我叫Kenny，中文名唐懷先，可以叫我Kenny哥。我平時呢就鍾意打波嘅，咁我個老死喺其他班度，希望可以喺度識到唔同嘅朋友仔。喺咁多。」我嗰下紅都面曬，已經接近語無論次的地步，最後返位嗰陣時仲要扮成若無其事咁樣坐翻低，仲尷尬。
如是者，啲人一個接一個出去自介，剩下嗰個高佬男仔就叫做胡曉斐，叫karic ，到最尾幾個嗰陣，有個女仔出咗去，引起我嘅注意。
「厚粉濃妝MK妹。」呢個喺佢畀我嘅第一印象。

乜撚野叫失去了一個女生？ 佢係你性奴定點

樓主字太密，分開些小會好d

Sorry 自膠咗 我喺想講冇咗個女仔friend

好 收到 下次會改進一下

希望有人睇啦

Push

因為一則訊息，失去了一個女生 。

第二章 MK妹

老實講，佢畀我嘅第一印象差到不得了。
MK妹、化妝粉皮勾仔、讀書唔成、屋企有米就亂咁洗錢呢啲想法不斷咁湧現出黎。

「我打死都唔會同佢做friend 」我心諗。

「大家好，我叫vico，中文名叫游紫棋。」佢面帶笑容咁講完之後就翻埋位坐。

「虛假嘅笑容。」

不得不承認，佢襯衫真喺有一手，上身粉紅色長䄂衫，下身粉藍色百摺短裙。我喺幾鐘意佢呢種顏色襯法。（亦都喺見過佢最靚嘅襯衫方式，其他不了。）

「咁我哋全個L06班嘅人呢就完成咗自我介紹喇，咁跟住落黎我哋就帶大家喺學校周圍行下，認識下個環境咁樣。」

話就話喺學校周圍行，其實只喺去下canteen、電腦室講下有邊啲嘢食好介紹同教你點印嘢咁。最後就帶你返學校大門嗰度解散。

解散嗰陣，成班人分開咗三堆，一堆喺karic同佢班ocamp組加埋班學長一齊話去食飯，另一堆就喺MK妹同埋佢三個friend。最後就啊John、我同埋其他人，我選擇跟住John一齊走。

「啊John哥，你有冇join到ocamp 呀？我見你一個人走。」我份人比較怕尷尬場面，唯有做先出聲嗰個，順便結交朋友。

「冇啊，我連有ocamp搞都唔知喎。」佢除低佢嗰耳機答返我嗲。

「不如咁，我哋遲啲返學校不如一組啦喂？」我聽人講話除咗ocamp可以識group mates 之外，oday都一樣可以搵到。

「okay 啊。」John 簡單咁答我一句之後，又戴返佢個耳機聽歌。

我同John行行下忽然之間有人搭咗我個膊頭，我轉身一望，原來喺啊Sammy。

「你哋嗰班有冇靚女啊？」Sammy哥一開口就問埋呢啲問題。同佢相處咗咁耐，聽多最多喺女、賭錢同連登。

「你好，我叫Sammy，何詠森。或者可以叫我森哥。」森哥笑笑口同阿John自介，然後伸出佢嘅「友誼之手」。

「森哥，我喺John，林祖彥。」然後John同返佢握手。

森哥嘅「友誼之手」通常只會對佢好重要嘅人先用，姐係女仔，尤其靚得黎又好挽得。對男仔用嘅目的只喺透過人哋，睇下有咩女仔可以介紹畀佢。

「我嗰班L03啲女高質呀。有啲又有氣質加持，又有啲好快friend到添。不過大部分我都唔會追㗎啦。」森哥繼續講返佢個話題，森哥嘅身高喺硬傷，唔夠1米7，佢唔會將高過佢嘅女仔當目標，所以佢先講唔會去追求。

「我嗰班冇咩特別靚嘅，多數啲女仔都喺比較矮瘦、得意嗰種，其他咩類型都有。」我答返佢之前嘅問題。我望到森哥稍微皺起眉頭，畢竟佢唔係咁鍾意呢種女仔。有啲肉地嘅女仔，又同佢差唔多高嘅先喺佢鍾意嘅類型。

就喺咁，我哋由學校傾計傾到地鐵站。咁啱我哋三個人都住喺新界區，就一齊搭地鐵返歸，我同森哥都喺住荃灣。咁John佢喺住上水，各走各路。

9月3號開學日，嗰日得一堂lecture，冇咩特別。

第二日就開心喇，全日utorial，十點半返到七點半。

「咁多位同學早晨，今日就week1，首當其衝當然喺分組做project，咁大家而家分4-5個人一組。之後就講下課程綱要。」個西史tutorial miss一入班房就叫我哋分組。

我本身就同John一組，而家拉多兩個人入組就搞掂啦。由於我哋坐最後一行，搵人方面就比較easy，只不過前面每個人都好似預先夾定咁，都已經自成一組，準備好交份人名單出去。

我坐喺個位喥左望右望，望到同一行有個帶住眼鏡平頭的1米8又高又大份嘅男仔，我冇喺oday見過佢，佢應該喺嗰日缺席（事後問咗真喺咁），佢望到我然後打咗個眼色，好明顯喺希望可以一組。

「我哋而家得三個」我舉起三隻手指，指住佢、我同埋John，跟住佢指埋坐佢隔離嘅女仔，個女仔喺著住沾屎嗰件十號皇馬白色波衫。講真，我覺得呢個年頭睇波嘅女仔少之又少，多數只喺識得美斯、C朗、尼馬嗰的。個女仔畀我嘅感覺喺冰山美人（我認為，但喺我錯喇。）

見到個眼鏡高佬同個女仔寒暄幾句之後，個女仔望住我同John，最後我見到個女仔嗡咗頭，代表佢同意加入我哋組。組完隊之後就出去交份人名表，最後當然循例聽下課程簡介。

「咁今堂都上得七七八八，咁大家可以走㗎啦。」個miss講完之後，我哋組個女仔好快就走咗，而我同John、眼鏡高佬一齊走，打算去食早餐。

「不如我地開過WhatsApp group 啦喂，到時傾project容易啲。」John講完呢句之後拎住佢部手機save我哋電話。

「馮逸風，叫我風哥就ok㗎啦。電話xxxxxxxx」眼鏡高佬率先開口。

「你有冇save到個女仔電話啊？」我問John

「佢執嘢走之前我快快手去save低佢個電話喇。」

「個女仔叫咩名，oday嗰日喺冇見過佢？」我又再追問。

John只喺用咗兩個字答我

「秘密。」